女大生墮胎肉隨砧板上 手術費瘋狂加逾6倍

陝西西安女大生小王，因為意外懷孕想做人工流產手術，又嫌正規醫院價格高昂，偶然下收到一張推銷卡片，寫明人工流產手術只收700元人民幣（下同，約866港元），於是便到這不明來歷的醫院做手術。豈料，她躺在手術床上、雙腳被綁起時，護士威脅她簽名「加碼」做另一個手術，不然有「大出血」風險，當小王表明沒錢，護士建議她網貸、用支付寶等方式付款，最終結算金額為由廣告所指的700元，瘋狂加逾6倍，至5,000多元（約6,189港元）。

小王說，當時因為在地鐵出口遇到兩名派卡片的大媽，一看發現有墮胎服務，「婦科全項檢查只需38元（約47港元），人流也就700多塊錢，一來公立醫院人太多，二來我也覺得這個價錢便宜」，於是就由大媽帶去卡片上的醫院，豈料卻是誤入虎穴。

到埗後大媽就在旁敲側擊，要小王做各種檢查，小王驚覺前後共花了5,000多元，跟廣告宣傳的完全不一樣，於是馬上打給當地記者告狀，護士才給她免了700元。

直至小王入到手術室準備墮胎，雙腳都被綁上時，醫生告訴她「必須做另一個手術，要加2,000多塊錢」來預防發炎的情況，否則會有大出血。最讓小王氣憤的是，手術室內的護士像推銷產品一樣不停地勸說，「我說我沒錢，她就說信用卡、支付寶都可以透支，實在不行你問同學借錢」。不過，小王在去這所醫院前，已去過公立醫院，人工流產價格是2,000元（約2,475港元），至於發炎情況「吃藥就可以」。小王迫於無奈簽了協議，最終做了兩個手術。

當地傳媒發現小王的收據上都沒有列明收費內容，小王在內地記者的陪同下，前往涉事的醫院對質，主診醫生說收據不關他事，而協議是小王清醒的時候簽的，合理且有法律效用。

小王找上醫院院長，他以「系統太老」為由解釋收據為何沒有明細；至於小王在手術室內被迫加價，他說「這個事，合理不合情」，向小王說：「你告訴我是哪個人，我肯定處理她！」並將2,000元退給小王作為補償。可是，截至記者離開，小王也拿不到賬單的明細表。

條女係咪比人中出到傻左

仲以為墮完胎煮黎食

日常黎架啦

2000蚊都俾唔起學人中出，抵撚死

支持寶真係好用嫁姐

唔駛一萬算係咁 假設醫生技術好

內臟齊整仲想點

戇鳩白痴俾人中出到傻左

淨係局佢簽其他野呃錢
而唔係切多D野去填數
依點有d估唔到